眾聞遭何君堯控誹謗 法政匯思任建峰：堅定抗辯

眾聞

遭何君堯控誹謗 法政匯思任建峰：堅定抗辯

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 24.05.17

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

法政匯思召集人任建峰被何君堯控誹謗。壹週plus圖片

何君堯指，參選律師會理事的選情嚴峻。林勵攝

法政匯思召集人任建峰，早前在報章發表評論文章，引用事例呼籲在律師會周五舉行的理事選舉中，「一票不投」立法會議員何君堯。何君堯今日入稟高等法院，控告任建峰誹謗，要求法院頒令任建峰撤回文章及道歉，並要求賠償。

任建峰在facebook專頁發表聲明說，對何君堯基於公開事實的觀點（expression of views over factual matters of public record）提控表示失望及詫異，自己會堅定抗辯。任建峰又重申，訴訟不會阻止呼籲律師不投票給何君堯，提醒律師會會員仍然可以在兩日後律師會週年大會親身投票。

任建峰又引用美國前總統林肯的說話：「對任何人都沒有惡意，對所有人都懷有善心，我們堅信天主賦予了我們明辨是非的能力，讓我們努力完成我們正在進行的事」。

事件源於任建峰本月11日，在律師會理事選舉前，在《蘋果日報》發表「一票不投何君堯」的文章，文中列舉多個何君堯「不是擔當律師會理事的恰當人選的理由」，包括：何君堯感謝中聯辦，是無視《基本法》22條中，中央不能干預香港事務規定；以及何君堯擔任議員前，連同律師會見律政司司長袁國強要求檢控旺角騷亂及佔領人士，做法「無視檢控獨立」；甚至在法庭門口自拍，是無視司法機關。任建峰又質疑，何君堯是少有可影響律師會立場的人，觀感上存在角色衝突。

何君堯一方在入稟狀中指出，任建峰指他破壞《基本法》的指控毫無基礎，並批評文章例子與結論不符，或為破壞其聲譽。何君堯一方要求法庭頒令任建峰撤回文章及發表道歉聲明，及向他賠償。

被問及任建峰的說法為何不是公允評論，何君堯傍晚現身立法會時說，這是辯方的辯護理由，「基本上是否fair comment（公允評論），要在法庭上解釋」。他批評，任建峰借用報章上看法「拾人牙慧」，立論與事實不符，質疑任是因理事選舉對他提出惡意攻擊。何君堯又說，自己於律師會理事的選情嚴峻。

眾新聞眾籌呼籲：

如果你認為我們的內容可讀，想繼續看下去，請幫忙。方法如下：

到Fringebacker眾籌平台捐款： Journalists Limited) ，地址：九龍長沙灣永康街77號環薈中心1210室。直接存入「公民記者有限公司」的匯豐銀行戶口：747-027688-838

註：用第3和第4種方法支持我們的朋友，請連同「個人電郵資料」和「存款收據副本」email到眾新聞電郵信箱 info@hkcnews.com。捐款500元或以上者，可享有為期一年的每周時事通訊。通訊會在眾籌活動結束後開始寄出。